想去外國長駐做it狗

本身屋企問題喺美國生活左幾個weeks,之後返返黎香港
但係好想而家好想返去,但我係想靠自己攞工working visa 過去

岩岩中學grad,黎緊會喺香港讀computer science
想問巴絲 it 狗點樣先可以過去發展

係美國讀書有美國公司請你幫你搞visa, 或者係香港讀書有美國公司請你幫你搞visa

中學 等你u grad可能又唔同諗法，到時先開post啦你

咁點解唔係果邊讀？

家境唔好,有錢我都想喺果邊讀

唔係要令家境好啲先去嗰邊讀咩?! That's one big Catch 22!

美國讀完大學好多最後都留唔到
因為visa 配額少
我估都仲易過你就咁申請
侵侵改例祇會越來越難
你都係去 lkf 搵個 hehe 搞移民啦

不外乎成績好或者去過嗰邊exchange

開一個GitHub 每日將學CS 的進度放上去。到你大學中途找intern很有幫助。有時間參加open source contribution(不是我出橋你寫code的"startup")

上codechef 類的網站，由基礎開始，有時間的話參加competitive programming / hackathon (e.g. Google Jam)

另外數學的基礎打好一點，有餘力的去考SAT , 試下報西岸的大學(e.g. San Jose State U, UC Berkeley, UC Davis, Caltech)

留在香港的話，可以考慮UST/CUHK 的CS課程。但儘可能跟內地的同學交流一下，因為收生來源上相差太遠，他們的起始水平的確較高

但無論如何，在中學一定要打好英文同數學的基礎；特別是前者，儘可以練習一下如何問問題，這很重要。

最後，這類升學問題其實在香討會好一點。但無論如何，希望你學途順利。

巴打，如果u grad唔係讀cs，想入行it，有無好建議？

不過San Jose State U, UC Berkeley, UC Davis, Caltech個range差好遠。

CS related例如EE，Maths其實都okay，有人會請。

Psycho degree 想問下有無咩cert/course 係高認受性？

要做IT做咩走去讀psycho
不過好有料既讀咩都無所謂啦

讀完後悔

後悔讀不夠數學？

其實要過screening 都是要show portfolio/github , major 同大學其實現在用來過keyword check

Lm

Basic數學ok，AL 有讀pure，後悔無揀CS related既degree

咁係你眼光唔好 當年IT完全唔好景

無睇好唔好景，興趣主導

姐係對CS冇興趣啦 咁就咪入行啦